北京技窮 拖字訣應付

北京技窮 拖字訣應付

林鄭月娥

【拆局】

由網民發起全城「三罷」行動，因一名警員向手無寸鐵示威者開槍，引發全城憤怒、抗爭全面升級，但特首林鄭月娥昨日見記者，除了繼續撐警外，並無為目前失控局勢，作出政治讓步或提出新解決方法。有民主派中人直言，中共召開四中全會後，外界均解讀中共加強對港打壓，但如何面對目前局勢，仍似束手無策，「北京仍舊唔想直接介入、仍舊想港人同勇武割席、但又要支持警暴升級，結果就係一味拖」。

該民主派人士直言，四中全會後國家主席習近平及主管港澳事務的國務院副總理韓正分別會見林鄭，兩人除肯定林鄭及港府工作，韓正更表揚警隊在「止暴制亂」表現，外界以此解讀成中央支持警隊，「變相令警暴更有恃無恐，即使開真槍殺人、用警車撞示威者都冇有怕」。

縱警製造更多抗爭者

相關新聞：子彈卡脊椎 需割右腎1/3肝

他直言，即使北京真的支持警察將武力升級，「前提係升級後可以止暴制亂，而唔係差人升級武力，令示威者以硬行動對抗」，而目前局勢正正是警察武力越升級，他們越「辣㷫」市民，結果越多人投入抗爭，「睇噚日中環就知，幾多西裝友、OL大鬧差人、走出馬路抗爭，就知差人又製造多幾多抗爭者」。

令該民主派人士不滿的是，林鄭昨日見記者，仍舊如以往一樣，抹黑抗爭者，要求港人與勇武割席、繼續支持警察止暴制亂，「簡單嚟講，佢講話同幾個月前一樣，堅持不回應五大訴求、獨立調查委員會，只係不斷想港人盡快同勇武割席」，也令人感到即使在四中全會後，北京也未有即時措施應對香港局勢，「仍舊係一味拖，但咁樣拖死香港，重創香港經濟，對中共自己都冇好處」。

似飛機文...

香港地理大發現，原來香港有咁多警察宿舍
已婚警察宿舍：
1）青山政府宿舍
2）柴灣已婚警察宿舍
3）奥卑利街已婚警察宿舍
4）黃竹坑警察學院已婚警察宿舍
5）上水已婚警察宿舍
6）大欖水警基地幫辨宿舍
7）青衣已婚警察宿舍
8）屯門湖康警察宿舍
9）西區已婚警察宿舍
10）元朗已婚警察宿舍
經濟大發現，原來香港有咁多央企
華潤集團（根正苗紅黨企）
Pacific Coffee
Vango
華潤萬家
華潤堂

電訊
中國移動
中國聯通

中聯辦書店
三聯
中華
商務

銀行/保險
中國銀行
工商銀行
交通銀行
建設銀行
中信銀行
中國人壽
中國太平保險

香港四大國企
1. 中國港中旅集團公司 (香港中遊社)
連安信兄弟都係佢
2. 招商局集團有限公司 (招商銀行、招商局國際 、招商局置地)
3. 華潤（集團）有限公司 (華潤創業、華潤電力、華潤置地、華潤水泥控股、華潤燃氣)
4. 中國光大集團股份公司

其餘在港國企
5. 中國電信集團公司
6. 中國聯合網絡通信集團有限公司
7. 中國移動通信集團公司
8. 華為技術有限公司
9. 中國工商銀行股份有限公司
10. 中國建設銀行股份有限公司
11. 中國建築股份有限公司
12. 中國農業銀行股份有限公司
13. 中國平安保險（集團）股份有限公司
14. 中國人壽保險（集團）公司